蘋果自研晶片狂想曲：GPU、資料中心要不要全自己來，Apple Silicon 效能表現會如何？

預定年底發表的新 Mac，採用的 Apple Silicon 將是「8 大核（Firestorm）＋4 小核（Icestorm）」，性能預計不低於 4 核心的英特爾 Core i7-1065G7，或是 6 核心的 AMD Ryzen 5 4500U。
ARM 版 macOS 取消支援 AMD 顯示卡。
台積電 5 奈米製程生產的 Apple Silicon，預估成本不超過 75~100 美元。
這就衍生出幾個可能的大哉問了。

如果 Apple Silicon 繪圖晶片放棄 AMD，代表 nVidia 一定沒有機會？
就算蘋果不明講，世人也多少心裡有數這次的「典範轉移」也是布局多年的成果。回顧多年前的往事，就讓人不得不注意到某些毫不起眼的蛛絲馬跡和看似微乎其微的可能性。

滿好奇還有多少人記得 2016 年，nVidia 擴編「負責蘋果產品的軟體工程師」與「負責 Mac 的 nVidia 驅動程式團隊」這件事。據傳 nVidia 下一代 GPU「Hopper」將在 2021 年採用台積電 5 奈米製程，並從過去的巨大單一晶片，轉向近似 AMD CPU 的 Chiplet 多晶片封裝。

雖然蘋果去年 macOS 10.14 Mojave 版就中止支援 nVidia CUDA，而 2008~2009 年的「顯卡門」事件更是某些資深果粉記憶猶新的故事，但 nVidia 當初會跟蘋果決裂，元兇多半是 nVidia 拒絕對蘋果開源驅動程式原始碼。

也許可以猜猜看 Mac Pro 使用的 Apple Silicon 會不會「包」nVidia 的 Hopper，或觀察一下 nVidia 從去年開始，是否有持續增加投入 Mac 的人力，以及何時官方釋出開源驅動程式的布局與進度（不限蘋果，這對 nVidia 不少客戶很重要）。

我們也不能排除蘋果真的這麼厲害，可以在短短幾年，就打造出比美 nVidia、AMD 的繪圖核心（還得考慮這兩間廠商手上握有的大量專利）。假若成真，那大費周章拚命挖角 AMD 人才的英特爾情何以堪，「哭暈在廁所」大概將會是最貼切的描述。

既然都要挑戰高階處理器了，要不要乾脆連資料中心都衝下去？
還記得蘋果曾推出 Xserve 伺服器和 Xserve RAID 外接磁碟陣列嗎？當下重返企業硬體市場恐怕不是什麼好主意，但自產自用就不一樣了。

讓台積電代工製造晶片看似便宜，但自行研發「高效能處理器」這件事，從研發到驗證，還是所費不貲的巨大開銷，所以也不乏蘋果將採取 AMD 那套 Chiplet 多晶片封裝的預測，用單一晶粒堆砌高階產品。只不過，要做到這件事其實也不簡單，光要如何設計高效率的快取資料一致性協定和系統匯流排就夠棘手了，沒累積多年的伺服器相關經驗很難搞定，這也是 ARM 之所以慫恿 AMD 開發 K12 的主因（然後就只剩下很沒誠意的 Opteron A1100）。

但既然要自己生出「英特爾 Xeon」等級的 Apple Silicon，那要不要乾脆連資料中心用的處理器也自研自用？看在 Google TPU 和亞馬遜 AWS Graviton 的碩然成果，蘋果也跑來一同共襄盛舉，好像也不是太讓人意外的發展。

或許蘋果的資料中心基礎架構虛擬機與雲端管理，2015 年從 VMware 轉向開源的 KVM，並不只是為了節省要價兩年 2 千萬美元的 VMware 企業授權協定，背後暗藏更巨大的布局。

此外，當用戶端的所有裝置與資料中心的處理器採用相同的指令集架構，也可能衍生出另類的特殊應用。像英特爾曾研究「Internet Suspend / Resume」（ISR），讓個人電腦的設定組態，就像虛擬機映像檔，自動切割上傳到雲端，動態無縫轉移到另一台電腦的 Hypervisor，讓使用者邏輯上持續操作同一台電腦。儘管以今天的角度來看這有點「無三小路用」，但仍保有相當的想像空間，反正蘋果永遠不缺讓人驚訝的「創意」。

現有應用程式從英特爾 x86 指令集相容處理器轉譯到 Apple Silicon 的效能損耗是否讓人無法忍受？
這應該是多數果粉最關心的話題，但請記住，這次「第四次衝擊」和前三次有個最顯著的差異：轉移到蘋果完全掌握的自研處理器，這也讓蘋果能玩出更多花招，如透過硬體技術加速轉譯效率。

像俄羅斯 Elbrus 和消失的 Transmeta，其二進位碼動態編譯並非純粹仰賴軟體手段，位於底層的處理器也提供了不少輔助機制。收回處理器研發的蘋果不在這裡上下其手，反而更讓人奇怪。當然，也有可能做了卻永遠不講，跑分夠漂亮、果粉用起來滿意就夠了。

總之，還是期待著蘋果願意站上 HotChips 甚至 ISSCC 演講台的那天。

也許，什麼事情都不會發生……
以上幾點均屬猜測，也許最終蘋果選擇 100% 硬體自研（或 Mac Pro 繼續塞著 AMD 顯卡）、資料中心仍是滿滿的 x86 指令集相容處理器、現有 Mac 應用程式全靠 Rosetta 2 進行純軟體的二進位碼轉換。但唯一可確定的是，筆者應該很長一段時間不會再想談論與蘋果第四次衝擊有關的話題了。

是但啦，打機都揀返pc，mac display用黎繪圖同設計，唔使咁勁

井底之蛙
到佢研究到果個地步
Target customer就唔係你啦

一睇你個留言就知你係門外漢
心入面只係得打機打機
得啖笑

同 Nvidia 反面嘅原因係因為當年 Nvidia GPU 過熱導致到某啲 Macbook 出現問題. 佢唔肯賠錢,

如無意外以 Jensen Huang 嘅性格 應該同 Steve Jobs 火星撞地球........

Mac轉arm後，arm gaming會崛起
開發一次跨晒全平台兼具移動性，你望下巫師3上switch
Apple CPU同gpu都勁過switch多多聲
到時只要arm+Metal api開發一次就可以喺Mac/iPad/iPhone/Apple tv玩到晒

其實都唔會有人用Mac玩PC game
Apple自家既graphics係iPad, iPhone上面行得幾好，至少剪片AR/VR都無問題，玩unity game都好暢順 (e.g. COD mobile)，AI應用上都support得幾好 (Siri, AR/VR, Camera app)

所以無左AMD/nVidia，主要係無左運行頂尖PC game既能力
同埋某D Pro界可能會吃力，例如 整3D model, 或者AI/ML computing (但做呢d一定有額外Linux box/Cloud server啦，唔會全部local行)。只可以講Apple清楚知道自己既定位

Arm gamimg笑左
幻想取代x86 console?

Mac轉Arm後
受益既一定會係android

點解？

睇條柒頭都係毫無productive
成個世界剩係得打機

X86 gaming笑咗
幻想取代powerpc console?

呢個世界冇話冇咗邊個唔得，
亦冇話永遠 fix 死喺某種 architecture，
技術總會不斷改良

唔好忘記 Xbox 360 同埋 PlayStation 3 嗰代 game consoles 都係用 RISC PowerPC，
及後 Xbox One 同 PlayStation 4 用 CISC X86-64，
好難講日後會唔會又用返 RISC

Idog淨係識負皮，有冇實際例子可以講解到apple arm gaming可以反攻到xbox/ps 以x86為主嘅Console market?

淨係拎住個spec都冇嘅apple silicon 打飛機

唔計console, PC 唔用dx12都仲有vulkan,憑咩會覺得player會大規模轉去Apple ARM? AMD/nvidia咁易俾Apple擊倒咩

x86 gaming唔好幻想取代powerpc console呀

X86-64 architecture(amd)入面本身都混入左RSIC嘅design

除非ms/sony想完全自己develop啦，如果唔係再下一代console都好大機會仲係x86-64（仲有向後兼容嘅考慮）

元兇多半是 nVidia 拒絕對蘋果開源驅動程式原始碼

咁好正常姐，apple想食埋人地隻車咩
拎完之後自己搞 咁nVidia咪仆街

隨住Apple轉用ARM
你估Microsoft同Intel冇壓力㗎？
x86耗電量大同埋熱，到時大家爭住離棄x86都似
唔好唔記得依家已經有ARM嘅Windows laptop，ARM唔係一件咁遙遠嘅事

同埋唔好以為ARM就一定好慢先得，日本有部超級電腦用緊ARM平台㗎

你確定有driver source code就可以整到張卡出黎？

其實gaming 從來唔係 Apple 重點la, 就算係而家mac 都係好少game, macbook 個GPU 係主要俾人用黎剪片同改相，玩game 只係其次。mac 機從來都係sell 工作用。

另外講gaming, iOS 都已經賺到笑。

剩係睇Spec咩
遊戲本身都好緊要
CPU秒殺Switch就分到老任塊餅？
望完Apple Arcade啲Game
我開返部Switch算
Btw香港仲未有Arcade

其實冇人話係「反攻」console AAA gaming...
你呢句嘢就好似當年 「x86 win單機」 大戰 「ppc console」咁
最終結果係兩者融合，跨平台賺錢
遊戲廠商要嘅係錢，獨佔忠誠度只係少數

依家玩獨佔game得任天堂同SONY玩得起
xboxSX已經轉用dx12 ult，同windows10統一api
即係microsoft依家都係玩「跨平台」吸引pc game直接搬去xboxSX
又或者ps4嘅遊戲，移植一次到dx12 ult就可以喺win pc+xboxSX上推出

同樣，開發一次arm+metal就可以移植到多平台(mac, appleTV, ipad, iphone)
呢個組合都好吸引遊戲開發者

3A移植到ARM，巫師3上switch已經證實咗可行
插底座時嘅GPU效能只係iphone7效能
而A12x喺ipad pro嘅GPU效能係介乎MX350 同 GTX1050之間
到時可以睇下A14x嘅GPU去到咩程度

近20年先興起嘅舊有OLG，年尾至明年陸續開始轉arm，另有滑鼠鍵盤mode，呢堆會係第一批食arm+metal市場嘅廠，arm mac嘅娛樂點都會豐富咗
佢哋開咗荒之後，3A廠就會見到arm+metal市場(mac, appleTV, ipad, iphone)嘅潛力

PSV用arm，switch用arm，可以見到arm喺移動裝置絕對嘅優勢
難保有一日sony想推返掌機就統一用arm

xboxSX轉用dx12 ult就擺明痴埋去win10嚟增加遊戲數量
之後都係繼續x86+dx

日本ARM超級電腦核心數量係排第二美國嗰部嘅3.02倍，效能2.79倍，功耗2.8倍
arm喺超級電腦/高效能設備上對比x86其實冇乜優勢

整唔整到係一回事
但apple踩過界都唔係第一日既事
成日想食埋其他公司條水
防佢一手都好正常

iOS真係瞓係度都賺到笑，目前問題都係太低質
希望嚟緊arm Mac可以吸引到高質啲嘅game

macbook 轉用arm
咁developer 開發app 一次過就可以上曬係所有apple 產品 仲可以迫全部人經App Store 上app

arm嘅性能唔使擔心 a12剪4k已經冇問題 打機又係順

Intel牙膏啫，仲有AMD, ZEN3都應該有>10% IPC up

Windows on ARM到現時都仲係未100％兼容

冇，我只係回應d極端ifan見到個apple silicon 就講到成個IC業界都俾Apple比下去啫

Mobile device一定係ARM, 我係講緊固定裝置

Xbox之前已經係dx12, 始終console同PC gaming係兩個唔同market

xbox一直用緊為console最佳化嘅特別版dx，盡量將運算俾gpu做，減少CPU消耗，就算one X都唔係用緊windows版dx

之前有pc game移植到Xbox one都用半年

呢個唔係極端ifan意見，
連最出名apple hater Linus 都話自己出係好事。

Ms 前ceo 仲出tweet 話成個roadmap成功係一個壯舉

下一粒核彈：ipad pro可以裝mac

導火線係Nvidia唔肯support Apple 個Metal

............. 嗰陣時都未出 Metal......

覺得iPad pro 兩年內會行macOS

上年Apple先斷support 喎

睇落ml有排頭

早排傳緊apple 研發緊好似 samsung dex 咁嘅系統，平時係iOS, 但插落mon 就變 macOS

如果真係得，又一次電腦革命

從來覺得Apple 出新野唔會只係為performance, 一定同成個ecosystem 佈局有關。賣一部機賺嘅錢有限，用個 ecosystem 綁住你就長賺長有。

Mobile+console食晒
有switch既流動性又有pc大作質素畫面，仲用得ps手掣

Apple iOS點解爽快過 Android 咁多又可以用少咁多resources，係因為芯片設計同iOS專門化，唔駛好似Android咁多個 LVM。預期MacOS都會係咁，仲可以用一套類近既instructions，令iOS app + MacOS app 開發時間大減。

學撚晒支共d衰野

真係狂想曲嚟
arm究竟時場定向係乜
老實講 我覺得只係為MacBook 呢個市場用
imac mac mini mac pro係零作用
你話佢贏switch
我更唔明 switch 係成部機都係run 隻game
Mac 唔洗run os做個底再係上面run 隻game
你要靚過switch 一定要比佢快好多...
唔係 次世代主機係流架咁 咁仲洗鳩買ps5 不如買pc好柒過啦

apple 想整gpu玩ai ?

其實畫圖設計剪片個系統需求好高，當然我係以Designer Utuber呢啲做標準啦

電話/Tablet/switch 未用盡 ARM性能
未洗睇到咩超級電腦
可以睇ARM server CPU

server CPU 其實只係運算上強勁 core 數多唔代表家用表現要 正如上面有堆人話拎嚟打機
如果打機上係單靠運算就夠 洗撚要gpu
你舉三樣例子 全部都帶住一舊電 arm有項主因係低用電

三星dex搞咗3年幾都未掂只係叫做穩定啲，蘋果依家先起步冇357年唔洗諗會出到

Apple 整macos都有幾十年底子嘅

咁AMD有冇比Apple食左隻車？

如果 "A12x喺ipad pro嘅GPU效能係介乎MX350 同 GTX1050之間"
點解Apple可以咁勁
連風扇都唔撚洗？仲唔洗插火牛？
Apple整GPU都係得果2 3年歷史咋喎

Apple 新chip真係勁switch好多

Apple 同三星比

點解買ARM同Imagination Technologies嘅唔係蘋果呢？

冇咩難到而家既apple, 有人材有錢 咩都得
同埋都成十年經驗
佢annouce 得 其實都有5年以上既藍圖

1050低階卡唔係不嬲唔使插火牛咩...
使唔使風扇係睇你care唔care煎蛋降頻嘅啫，加咗一定係效能更好
MX350依家都係用緊喺ultrabook，個風扇同macbook air差唔多
但唔代表佢唔可以無風扇，可能個風扇只係加俾intel cpu順便幫埋GPU

勁好多還勁好多
但你唔洗行個os？
我上面咪講咗
pc要係Windows 上行一隻game 佢能力要比ps4高好多效能先贏到佢 當年ps4出果陣 有要咩成本嘅pc先贏到佢？
我真係唔明一個ifanboy 可以只不斷吹捧 apple
我都半個ifanboy 都唔覺apple 神到上枱 有啲細節位的確好 但有啲絕對唔係好
apple 優勢係想自己由軟硬件都可以操控自己手入面 我唔反對呢個優點 但可以係一個致命傷 就係要比人用更大成本 錢多嘅apple 可以話冇問題
再講 android 都唔得用業界最高spec 寫出嚟每代 都由pixel 親生仔做藍本 pixel 更加有中階機 換句話android 中階機上發展唔差 如果大家有用過 絕對唔係以前揸流灘嘅貨仔
同樣 Sony 任天堂係佢哋主機層面上 係有控制嘅能力 但os只有一個目的 運行遊戲
但osx iOS 呢 你唔係成個系統去運行一隻game呀？ 換句話 你係唔係要有更加強勁效能支援 一個多工osx同多出資源上行隻game？
再應返上面話server CPU 我補充少少
係server 大家一般人接觸唔多
用nas去探討 係arm定x86嘅架構上嘅nas貴啲
我唔係要挑戰arm定位只係賣平價 我諗nas用上arm係可以達致nas某啲定位 用電位 成本平 效能成本比高 我只係見唔到出得起錢嘅人 會用arm

而家Switch 係無os定點？
Switch 粒X1
283 993
同Apple a8x同一代

而家apple出到A12x
1113 4606

講緊3-4倍功能

sony ps3 cell已經另兩下巨頭扑直
sega/tatio所有街機行x86

而家用x86,同amd orda就得，本少利大
你見任記都係買cpu算
唔見得destop市場有人會為P/watt去轉會

apple轉會arm目標係用電少
唔見得佢display card勁左，會多game玩
game play由 iphone5年代走數
AR由4S 9up到而家

switch出現，證明手堤game係未死
只係apple/google重來冇重視過

switch行FreeBSD(unix)

你係咪半個ifanboy我唔知，但係你絕對係console optimization神教嘅人

首先，紅字嗰度完全係兩回事
前一句係PS4 vs PS4 equivalent效能嘅PC
後一句係PS4 vs PS4 equivalent價錢嘅PC
console價錢平，抵玩係絕對啱，所以第2句係人都知係啱
你要平玩就買console
所以嚟緊xboxSX同win pc一樣行x86 + dx12 ult都唔驚，xboxSX就係行抵玩路線

不過你第一句係錯，我喺遊戲台已經講過無數次，之前有寫篇長文喺第2個po入面第2條link，不過主題已經唔見咗
總之有好多實測都已經話你知，用同PS4 equivalent效能嘅PC效能打機係一樣好/甚至更好
吹奏console底層API、console專屬、神級、黑科技最佳化技術嘅係井蛙

定價對 PS5 有威脅 Xbox Series X 吸引游離分子

喺os x、windows呢啲多工OS打機，你開住其他背景程式，只要冇爆RAM、爆CPU/GPU使用率、爆I/O，就唔會對遊戲有影響
好耐以前win pc開一隻game都爆RAM到要用VM就話有影響啫
2020年仲單工os神話...呢部係電腦，唔係電話啊...

同一隻game
iPad Pro 行到 120hz
Switch 行 30hz

可唔可以答我點解？

有人裝咗android落switch

Switch & A12z效能去到邊？Switch CPU效能廢過iPhone 5s，GPU效能等於iPhone 7

十年過去，apple gpu一向同年最強
但一隻可以打低psv/switch的game都冇

利申sony fans有iphone/ipad/switch

有啊！candy crush算唔算？

全面轉用iphone cpu 做mac機核心，睇來Apple想將部電腦整得更加簿

我會買呢部ARM MacBook

實測遊戲：
ipad pro穩定60fps一條橫線，switch插底座都只係10fps

gfxbench 5.0：
ipad pro - 57(1440p) 156(1080p)
switch插底座 - 11(1440p) 30(1080p)

ipad pro大概係switch 5至6倍嘅效能

game陣容係sony&任天堂勁唔使講
apple行到xboxSX路線吸引人移植就足夠
ios依家都係課金垃圾同小作品

Gaming Gaming
最緊要咪就係Game囉
恥笑Switch規格無乜意思
老任是但攞隻IP都秒殺Apple
iPad Pro規格勁都飛天都無乜用
唔通真係玩佢啲VR Game?
Btw打機都唔會考慮Apple啦
啲機又貴過人
門檻一高就無人理

apple重要ram少
ipad air a12 3G
ipad pro a12x 4G
ipad pro a12z 先有6G ram

apple過多十年先算啦，佢9up左10年

Activision cod:mobile 出一年未夠已經賺錢賺得多過其他平台
垃圾game 如pubg 都賺左幾十億
Mobile gaming 係肥豬肉，係睇廠自己肯唔肯搞姐
LoL 之後又又搞，
而家Apple mac轉arm係令mac搭埋上ios條船到
寫一次隻game三個平台用戶都接觸到無咩壞處

玩3A大作 pc同家用機都仲有一段好長既路

都要gpu勁先得 n記年尾出3系display
amd都仲輸緊 apple搶任記客源應該得

有幾長？

我觀點同你差唔多
apple Google 始終係portable device上唔會講乜強勁效能過任何插住電嘅嘢 電話就係電話 你上網睇片message 加少少打機 一定要捱到一日時間 唔係根本一部電話實際係件電子垃圾

apple 轉會唔難 但我唔見得arm 架構上係好使好用 只能夠講 前輩有surface Pro X 做到只有兩點 長氣 同 輕

如果講到實用性 抱觀望實際 arm運算上有超卓表現 講吓算 唔算 apple 出乜都一定勁嘅 又唔見好多人買apple TV 同time capsule (我兩部都有）

ps5/xbx而家性能上到 2070s/2080

apple而家得mac pro 先可以做到同級

你留意番會發現surface Pro X 粒U係慢過18年iPad pro

如果你話同一隻game 表現上任記輸 又點？
switch 幾錢 iPad pro 3gen幾錢
我都有講埋成本 次世代主機唔係行天價
任天堂Sony 仲有兩間係game 上獨佔
近期動森 我諗冇人反對 即使一部二千出頭主機 咁鳩垃圾嘅spec 一樣一把人買
你話行到120hz又如何 ps4 pro 夠4k 鎖30fps一樣大把人買
同埋hz係mon做到 game 好多時唔係一格格show出嚟 本身mon支援到 而開發商唔鎖fps 已經做到高幀數 再講hz 不等於fps

同埋你搵Fortnite 做例子 隻game本身support 120fps
但一般人同你講 我想玩薩爾達 動森 moving out final fantasy 對馬 GTA RDR2 等等大作 你係arm架構嘅ios下 邊部有得玩？

講cross platform game 完勝就走去講獨佔
鬼唔知sony 老任有獨佔咩，
MS做左咁多年都係鳩鳩下咁
Apple先加入一年都冇就睇死佢做唔起？

support先係重點
ipad a12z快，但乜都唔比做，有撚用

所以Apple 粒U而家用落Mac到係講明
Support 到Mac 軟件
Support 到iOS ipadOS apps

出先算
apple出名support差，你見佢32bit 軟件一樣可以唔support

我唔反對arm化，佢低電下快過x86係事實
但係support完全唔夠x86來
etc 生產 iphone/mac機的電腦，都係用windows

冇話佢做唔起
arm架構notebook 我覺得係佔好唔錯添 但唔好期望打機呢回事係arm架構有好撚超卓嘅表現囉
ms不嬲鳩
但apple 真係令arm架構可以係game界有刮到起風 我唔太有期望 佢有錢 有心搞 有可能
只係osx咁多年 有冇實際上係game上做出支援或者有心大展拳腳呢 我真係唔太期望佢對game 有實際畀心機 apple arcade 上年出咗 但唔覺太多人吹捧 可能我真係樓上話嘅井底蛙 死老餅食古不化 又或者係電話上冇人想畀月費打機

apple arcade 啲game都獨佔 有幾大回響？

2020 仲講32Bits
原來你Supoort係講緊啲software出window唔出Mac
咁Apple當然唔"support"啦。
仲有唔支援舊嘢就叫support差？如果你係要求向下兼容十幾年前野你真係唔啱用Apple 野
iOS 都無支援32bits apps 好耐

其實普遍鍾意打機嘅人都嚴重缺乏耐性？
見啲人砌機等一個星期已經好似世界末日咁

arm有幾樣好 細粒 慳電 成本平 同埋鳩通嘅集成
令生產出嚟嘅device 係細 唔會大大舊
而家電話 除咗個mon係最大舊 第二就係電池 隨時無線叉電個線圈仲大過粒u同ram加埋 仲要而家電話相機模組 又要多鏡頭 又要大cmos 又要zoom 得又防震ois 呢part已經大大舊 所以粒u細粒真係方便
arm化我都唔反對 咪話我批鳩arm冇出色
我幾buy surface Pro X 架 有輕有長氣 我一鳩日係條街對我講方便 好鳩過拎住 MacBook air 呢啲notebook 又唔洗帶多部iPad (如果arm osx 行埋iOS app 的話)

apple 手段 你唔升級就過主
32bit對osx 係史前古物嚟

佢粒arm先同1050差唔多...n年記尾出3系....真係有排追

由我知道佢arm下行Windows 就知 呢部嘢試水溫 同rt 一柒樣 唔會有運行

玩驚果班唔通等apple追貼先打機咩？ 又唔係無選擇 咪照樣打pc 家用機

Mac機轉ARM 從來都唔係單單為gaming 而轉

有都只係當做一個Bonus
效能上屈番對手就一定，新iPad Pro 粒U同2018嗰粒差唔多一樣，都夠屈，而家Apple最少留咗兩Gen 提升俾MacBook Arm

如果Game廠肯整支援咪食到個效能
Game廠唔肯支援咪同之前一樣食塵囉

如果同1050差唔多的話 咁唔好諗咩gaming
ps5睇價錢 我諗我呢啲老餅打機都係一世痴撚住console
pc都係砌部睇到4k就夠嘅人

arm osx Apple係講明自動行到埋iOS app
除非開發者禁止

打機取唔取代到我唔知
但個股價就係咁升

講左重點 都係想慳電 熱量少 整合兩個變同一個apps store 我諗gpu效能唔係apple重點要追既野

arm 化我真係唔介意 再三強調
notebook 我未見過over十粒鐘又效能夠嘅
日撚日好似eva咁 用用下要搵叉電
不過真係咪j撚到打機勁到仆街

上面班友射哂精咁 同任天堂搶客算喇

而家幾間廠都推streaming 打機，
Apple會推gpu上去，覺得唔夠用可以自己加egpu。

任記啲game係玩創意生動 wii都捉到一次一班人嘅心態 畫面靚唔代表一切
我部switch 都係被老婆拎咗去玩動森 我撚部switch 唔夠三粒鐘 說明唔少人係睇玩法
始終任天堂Sony 係game 方面有唔錯基本能力

streaming game 真係睇5g發展
都可以話未來走向
Nvidia show 出嚟我都幾吸引
只係玩家付出成本有幾大 我諗都會高20-50%

咁又係打開機嘅人，等一日都嫌耐
咁不如買部家用機算

呢點我都知 所以arm化係好

Tesla 都兩三年升六倍 apple 算慢啦

而家mac pro 打爆性能 無話追唔上而家pc 大家硬件咪一尻樣 但係大部份3A驚 或者睇下steam 無咩game係有mac版 pc市場始終都係大

結果有效能都無用

其實apple 應該完全冇諗過想同console 打la. 一部ps4幾錢，一部macbook 幾錢。console 出名賣機賺好少，要靠賣game 搭救，apple 出名食水深，唔會想同你鬥啲咁低利潤嘅野...

gaming 方面，用arm 嘅最大好處係可以run 到所有ios game. 隻隻game 課金 Apple 都袋30%. 真係賺到笑 冇錯用arm 後性能一定好過之前啲垃圾intel integrated graphics , 但如果要話勁過discrete graphics 嘅console, 又真係誇張左啲。arm mac gaming 市場會唔會興起，重點唔係部機有幾勁。好似其他巴打講switch 都不過係iphone 7, 但好多大game. 重點係開發商睇唔睇到佢有市場，但我覺得短時間內用macbook 打機嘅人仍然相對地少。

咁係睇你樂觀定悲觀姐
1)Arm Mac support iOS apps
2)miniled
3)Touch mon
4)Apple Pencil support
5)咪撚再用垃圾keyboard
6)新design

呢六項中三項我都會買部支持
依目前為止資訊應該入手2021部mbp 16

買幾十萬搵食機Mac pro去打機

做野返工既 我諗有人買 但有冇人真係買呢舊野黎為打機？

egpu就唔使同apple買啦

對比自己砌pc買display卡 egpu都係貴

Laptop點砌？
買得egpu就laptop用戶居多

講緊pc

Apple arm 化一定mbp/imac 先喎，講咩pc

話繪圖同設計唔使咁勁真係得啖笑mac到依家都冇revit呢啲cad design app用其中一個原因就係業界用開Windows/linux，mac唔夠勁去處理大型同複雜嘅project，如果apple silicon可以勁好多，分分鐘最後啲developer會轉去develop on mac而令業界生態改變。依家VFX都越嚟越多公司用mac pro/iMac pro嚟做，遲啲點都係冇人估到

好多軟件，過去十年行得走得，一升就byebye
如果個軟件重有update就冇問題
如果冇，你就要做決擇
結果？生產apple野要用windows

唔明生產apple野用window有咩咁好笑，富士康個19工場用pc有咩問題?
MS demo 要即場download chrome用
MS出錢做product placement放surface pro cnn個主持人用嚟做ipad 架
呢啲就好笑啦

唔係因為windows平，係因為apple根本唔support

正如
apple早1x年，用m$ ppc+ windows做pos
早幾年先改行自己osx+iphone做pos

其實比較Apple silicon效能，唔係想表達效能好過switch就有咩獨佔3A大作

係人都知任天堂、sony遊戲陣容勁，連Microsoft都唔夠嚟，何況Apple

Apple silicon喺iPad pro gpu效能追到pc 中～低階獨立顯示卡，呢個同Apple統一arm+metal api一樣，都係講緊移植便利吸引開發者

點便利法？Shadow of the Tomb 2018年尾嘅game，效能同2018年尾出嘅A12x差唔多嘅A12z都玩到pc中低畫質30fps，呢個仲係非native arm嘅遊戲，實際放落MacBook仲可以再增強啲效能，mobile device可以再降resolution行

巫師3移植switch個畫質遠低於pc低畫質，而且又係單一平台都願意移植，相比Apple多平台可以一次性移植，畫質用pc中低就可以，唔需要特別做閹割，點睇都方便好多，市場又大

如果硬要揀 switch 靚少少 但差距唔大
始終switch 畫面非強項 我都笑鳩佢 今時今日隻薩爾達連fhd都冇

第三 四點有保留
第五點 舊機好打 新機真垃圾

你"舊機"係講緊2015前，定2016-2019?

2019尾開始出返的 magic keyboard 好好打喎，我覺得比 2015前的更好。但 2016-2019 butterfly 就真係打木板咁

老黃性格咁
邊個同佢夾到呀

咁係switch廢者
本身己經用緊倉底貨

2015
2019佢改咗個設計 嗰隻唔錯 16-19好垃圾

咁神奇.....!

你哋唔覺得 2019 Magic Keyboard 打落去嘅感覺同 Butterfly 差不多一模一樣嘅咩 ?

我個人覺得同 2015 Scissors Keyboard 差好遠喎......

Ego 大少少姐, 而且做生意大咬啲. 好可惜兩樣嘢都同蘋果八字唔夾.

如果佢真係性格差, 佢條 Exectuive Team 就唔會做咁耐, Silicon Valley 嚟講 佢同 Apple 兩條Team算係最 Stable.

on撚9
佢係玩家淨係關注打機有咩問題

淨係關注打機呢就無問題既
但係番留言就顯得自己門外漢目光短淺囉
無他既 層次根本唔同 "玩家"都講得出
依家mac係gaming desktop / laptop咩?
人地就以理服人 你就一味粗口 咁咪高下立見

AMD係窮到出汁被人將軍抽車先要被人食姐

15前>19>16-18呢堆垃圾

你成個theory就係話拎完source code之後可以自己整
你依家又話「整唔整到係一回事」
咁你講乜都得啦 淨係識吹水

9upper

佢9up幾句你就得到咁嘅結論
Goddest logic

Btw 喺連登講嘢可唔可以考咗牌先？起碼邏輯堂 pass咗先

睇返apple搞自動車嘅經驗
多數會收皮

依家唔係講緊consumer product嘅咩？冇啦啦講咩backward compatibility，又關ARM咩事？

大家條水路唔同，優勢都唔同
Production line嘅企業方案用Windows好出奇？我諗Apple 自己DC啲server都係行Linux添啦
你幾時見Mac嘅定位係做呢啲嘢？

Apple不嬲都係推動新科技先行者，佢地幾句每一次都係第一個放棄舊科技嘅公司

反而Windows有backward compatibility嘅包袱，結果咪俾自己拖返後退，唔湯唔水。好簡單，你望下Windows入面自己啲apps都可以用緊幾十種唔同嘅design languages，啲design elements完全冇啲consistency，你search下有成大堆為人詬病嘅地方

FYI
Mac嘅一個universal binary可以行ARM64, 32-bit PowerPC, 64-bit PowerPC, i386 and x86_64

自動車同ARM platform有咩關係
同埋自動車出咗啦？定你知道咩內幕嘢

你失憶？
apple出過mac server
先唔再update,當年nowtv轉完用apple之後就企係到

server改出app,好多功能 etc(FTP, mail )
一句唔再support就收曬皮，連用都唔比你用

pc中階係1660果堆 點追？

咁兩年前嘅iPad soc係追到低階
咁預計今年年底a14系列追到中低階有幾出奇

中低階唔係指中階喎，話你樣貌係中下唔係計average？

10%咪一樣係牙膏....
牙膏廠都講緊至少有5-6%架

以前既換代起碼都15 20起跳
x86係整體都唔樂觀，AMD只係後追啱啱追過左
但成個市場進展依然好慢

蘋果搞左幾十年OS
你拎三星得個十零年貨仔同佢比效率？
三星開始嗰陣Mac都搞完換心啦

人地唔肯賣唔係Apple唔買

但又賣俾SoftBank?

如果apple買，會比歐洲同美國啲行家告壟斷告到仆街，一定！

依家SoftBank想賣返出去，唔想ARM俾鄰國買咗

你要唔要睇下日子

？